<<一路好走>>

#1

Yo,我叫樂仔，係一個作家。
呢個故事係咁樣開始既。
咁話說果日係世界煲仔飯日，我同我女朋友呀Jane就去左油麻地食煲仔飯，食完就例牌鳩行下廟街。
就係呢個時候，無啦啦有個相士贈左我地兩句，佢話我喎，得番幾個月命喎，佢又話Jane 喎，出年會同佢而家條仔結婚喎.....
我聽撚完，就拉撚住呀Jane走鳩左，我地一路行就一路爆笑，笑撚到成個傻西咁。唔撚知係因為我頭先同呀jane冇拖手，表現得唔似情侶定係點撚樣啦，但係，佢話我喎，得番幾個月命喎，佢又話Jane 喎，出年會同佢而家條仔結婚喎.....根本茅鳩盾，痴鳩線.....
我同Jane一齊返左屋企，沒錯，我們是同居的。我鳩look緊facebook，佢就戴住耳筒聽緊歌。
我突然鳩叫：「屌！唔撚係呀嘛！」
呀Jane嚇撚到除撚左個耳機，過左黎我度。'做乜撚野呀？嘈鳩住我聽歌！'
「佢.加......左我....facebook！' 」
「哦！音姐加你facebook！咁有咩咁出奇姐？」
「佢唔係嬲鳩左我架咩？佢唔係block鳩左我架咩？」
「屌！咁你果陣先飛鳩左人地個鳩禮拜，就同鳩左我一齊！咁人地嬲鳩你，block鳩你，都好撚正常姐？下話？咁但係都過鳩左十鳩幾年啦！乜都嬲鳩完啦！好似係咁！」
「咁我acc唔accept佢好呀？」
「acc 囉！其實講真呀，我要多謝佢。」
「點解？」
「多數男人既初戀，都係失敗告終架。如果你既初戀唔係佢，而係我，我諗我地都唔會長久。你呀，都叫做係佢身上呀，學識呀，點樣照顧人點樣愛人呀！所以呀，我唔知你明唔明啦，我成日都覺得，自己係享受緊佢既成果！」
聽完呢句，我陷入左沉思。
「我突然諗到，之後本小說可以點寫....」
「講黎聽下。」
「你覺唔覺得，我地每個人，其實都係其他人既成果？」
「繼續？」
「唔止係前度愛侶既成果，我地仲係老師、朋友、家人、同學長輩等等人既成果，因為有佢地，先有今日既我地。但我地好多時就因為唔同既原因就同果啲成就左我地既人冇再見面，冇再聯絡，咁唔係好可惜咩？如果個相士冇呃鳩我，我真係得番幾個月命，我想展開一個旅程，去搵番好耐冇見，好耐冇聯絡，而又成就左今日既我既果一堆人。之後再將呢次旅程寫做小說，你話好唔好？」
「好呀！就咁聽都覺得個故事好吸引！其實你寫咩我都會話好睇架啦.....」
「如果我完成左個旅程，又未死得，就番黎娶你，好冇？」
「嘩！屌你啦，樂少！你而家唔撚係同我求婚下話？你會唔會覺得自己hea鳩左少少呢？」
「咁到時我完成左個旅程，再認認真真同你求一次婚！」
「好呀！咁我到時就認認真真咁同你講我願意！」
「真心咩？」
「真心呀！其實我等左好鳩耐啦！」
「喂？」
「嗯？」
「之前掛住寫野，好似好耐冇屌你！」
「屌囉！」
正當我地搞曬啲前戲，竟然發現屋企冇曬啲袋.....
「你等我一陣，我即刻9衝落去買！」
「其實.....唔緊要啦！你都話會娶我囉....」
「真心咩？」
「真心呀！你唔係.....一直都....好想架咩？」
啪!啪!啪!......
*我地每個人，其實都係其他人既成果.....
*我等緊你認認真真咁同我講你願意.....

#2

我第一個想搵返既人叫7頭風，佢係我中學同學。
咁7頭風呢，其實就一啲都唔7既，仲好撚靚仔添，佢果時仲贏過學生會搞果個咩濕鳩校草選舉添！只不過，我一直妒忌佢靚仔過我，所以一直叫鳩佢做7頭風！
我同7頭風中一至中三都同班，果時我地好撚friend，日日都會一齊放學，有時放假仲會一齊出去玩添。但升左中四之後，唔知係因為唔同班定係因為會考高考太撚忙啦！我地既關係慢慢變得疏離！畢左業就直頭冇鳩再聯絡添....
我冇左佢電話，只好用facebook搵佢。
「喂，7頭風，咁耐冇見，聽晚食個飯，好冇？」
「嘩！屌你！樂哥，咁耐冇見，突然搵我，唔係諗住sell我保險下話？」
「我屌你啦！我會唔會係搞到要sell保險咁撚折墮呀？」
「講笑姐，我知你做左作家，我有睇你啲書。聽晚8點係中學食開果間茶記見啦！」
第二晚，佢一見到我，第一時間問我：「樂仔，聽講你同女神Jane一齊左，係咪堅架？」
「嘩！屌！呀Jane係女神，你點鳩我咋話？」仆街！我笑到停唔撚到！
「咩呀？果陣我地form3，佢form1新入黎，我地成日落去昅鳩佢！我地有叫你一齊昅架！你話唔去之嘛！」
「係咩？咁我唔知啦！我係畢左業之後先識佢！咁佢又真係幾撚正既......」呀jane真係好靚女，呢點我從來都冇否認過，但我肯肯定唔係因為佢個樣先鐘意佢，不過可能佢係都唔定，佢條撚屌成日用色瞇瞇既眼光望住我，話我好靚仔.......
「咁你地真係一齊左？」
「一齊左好耐啦，如無意外就快結婚，好似係咁！」
「威啦你！疊馬啦你！英雄主意啦你！做作家！搵大錢！仲食埋女神！邊似得我係港鐵做埋啲濕鳩工？」
「屌，你睇我好，我睇你好姐！」
我想講做作家其實唔係真係咁爽架咋，我日日冇得訓瘋狂寫書，一年出成十鳩幾本書，先可能搵得果皮幾野一個月！間屋仲要交租呢屌！好在呀Jane係個好女仔，會出黎做下野，唔洗我點養佢，如果唔係，我食撚得屎啦屌你！
「係呢，話時話，你做咩想搵返我？」
佢咁問到，我就將相士同我講嘅嘢講比佢聽，仲將我新故事嘅構思都講埋比佢聽！
「嘩！你搵我嘅原因都幾特別喎！」
「係呀！作家諗嘢係咁得意架啦！」
「講開就唔怕講啦！其實當年升到中四唔同班，我行幾條樓梯都可以搵到你嘅！畢咗業後係唔會一齊返學，咁但係打個電話都會搵到你嘅！如果唔搵，除非係唔想搵嘅啫！」
「你想講咩呀！老友？」唔通我當年唔小心做咗啲咩得罪咗佢？
「你記唔記得我14歲生日，你送左啲咩俾我？」
「梗係記得啦，悟空figure 呀嘛！做咩啫，你唔係鍾意龍珠嘅咩？」
「我係鍾意龍珠，但我係鍾意比達唔係鍾意悟空呀！」
「嘩！我屌你啊！咁嗰陣悟空做緊特價呀嘛！我見佢又超級撒亞人人三，又爆曬衫又剩，我諗住啊就算你幾鍾意比達呀，見撚到佢啊，都會流晒西水呀！我屌你你知唔知嗰隻野成幾舊水架！你知唔知我儲咗幾耐錢先買到俾你啊！你唔撚係隔鳩左十鳩幾年，先同我講你嗰陣嬲鳩我唔撚送比達俾你下話？風爺！你會唔會係咁小鳩氣呀？」
「我唔知你明唔明啦！我嗰陣真係同你好friend啲架！我嗰陣開口埋口都同你講龍珠！雖然我就冇講到明我係鍾意比達！但我開口埋口都講比達，我諗住你會知架嘛！你知唔知啊我嗰陣預備好同你做一世兄弟架啦！當我以為呢個關係係可以一世嘅時候，我發現對方其實根本唔了解我，我好撚失望呀！你明唔明呀？」
我load左一陣。
「我諗我明你講咩！我同阿jane一齊之前，同過另外一個女仔一齊，有次我中六合彩中左幾萬蚊，我用咗嚟出我人生第一本書，佢就嬲鳩我做咩唔用啲錢嚟同佢去旅行！嗰陣我好唔開心！係呀，當你以為個關係係可以一世嘅時候，就發現對方其實根本唔了解你，係會好失望......」
「呀jane唔會好似佢咁架話？」
「佢鍾意我係因為睇左我嘅小說，佢好支持我做我鍾意做嘅嘢，放心！好對唔住，我當年真係應該要送比達比你！令到你咁失望，好對唔住！」
「傻啦！都咁鳩多年啦！難得再見，唔好講埋啲西嘢啦！」
「我哋仲係兄弟？」
「咁難得搵返個兄弟，就咁放返佢走，咪好撚笨柒？」
「咁係咁話架啦！」
嗰晚返到屋企，收到佢嘅WhatsApp，係一張悟空figure嘅相!佢話其實隻野佢一路放左係床頭！
我！
屌！
你！
啦！
*我係鍾意比達唔係鍾意悟空呀！
*當你以為個關係係可以一世嘅時候，就發現對方其實根本唔了解你，係會好失望.....